\SetVersePairs{
  {\item \VSup{4}In decachórdo et psal\MediatioC{té}[rio,] cum cántico in \TerminatioCII{cítha}ra.~\Responsorium}%
    {\item \VSup{4}Ao som da lira de dez cordas e da \MediatioC{har}[pa,] com o canto acompanhado ao som da \TerminatioCII{cíta}ra.~\Responsorium},
  {\item \VSup{5}Quia delectásti me, Dómine, in factúra \MediatioC{tu}[a,] et in opéribus mánuum tuárum exsul\TerminatioCII{tá}bo.~\Responsorium}%
    {\item \VSup{5}Pois me alegrastes, ó Senhor, com vossos \MediatioC{fei}[tos,] e rejubilo de alegria em vossas \TerminatioCII{o}bras.~\Responsorium},
  {\item \VSup{6}Quam magnificáta sunt ópera tua, \MediatioC{Dó}[mine:] nimis profúndæ factæ sunt cogitatiónes \TerminatioCII{tu}æ.~\Responsorium}%
    {\item \VSup{6}Quão imensas, ó Senhor, são vossas \MediatioC{o}[bras,] quão profundos são os vossos pensa\TerminatioCII{men}tos!~\Responsorium},
  {\item \VSup{7}Vir insípiens non co\MediatioC{gnó}[scet,] et stultus non intélle\TerminatioCII{get} hæc.~\Responsorium}%
    {\item \VSup{7}Só o homem insensato não en\MediatioC{ten}[de,] só o estulto não percebe nada \TerminatioCII{dis}so!~\Responsorium},
  {\item \VSup{13}Iustus ut palma flo\MediatioC{ré}[bit,] sicut cedrus Líbani suc\TerminatioCII{\-cré}\-scet.~\Responsorium}%
    {\item \VSup{13}O justo crescerá como a pal\MediatioC{mei}[ra,] florirá igual ao cedro que há no \TerminatioCII{Líba}no.~\Responsorium},
  {\item \VSup{14}Plantáti in domo \MediatioC{Dó}[mini,] in átriis Dei nostri flo\TerminatioCII{ré}\-bunt.~\Responsorium}%
    {\item \VSup{14}Na casa do Senhor estão plan\MediatioC{ta}[dos,] nos átrios de meu Deus floresce\TerminatioCII{rão}.~\Responsorium},
  {\item \VSup{15}Adhuc fructus dabunt in se\MediatioC{néc}[ta,] úberes et bene viréntes \TerminatioCII{e}runt.~\Responsorium}%
    {\item \VSup{15}Mesmo no tempo da velhice darão \MediatioC{fru}[tos,] cheios de seiva e de folhas verde\TerminatioCII{jan}tes.~\Responsorium},
  {\item \VSup{16}Ut annúntient quóniam rectus Dóminus, refúgium \MediatioC{me}[\-um,] et non est iníquitas in \TerminatioCII{e}o.~\Responsorium}%
    {\item \VSup{16}E dirão: ``É justo mesmo o Senhor \MediatioC{Deus}[:] meu Rochedo, não existe nele o \TerminatioCII{mal} !''~\Responsorium}
}